% ----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
\paragraph{Результаты моделирования при ''хороших'' условиях сцепления колес}\mbox{}
% ----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

\par Значения показателей качества движения патрулирующего робота при ''хороших'' условиях сцепления колес с поверхностью в зависимости
от вида программной траетории представлены в таблице \ref{tab:resuts:compare:good_traction}.

\begin{table}[H]
\caption{Зависимость качества движения патрулирующего робота от вида программной траектории при ''хороших'' условиях сцепления колес с поверхностью}
\label{tab:resuts:compare:good_traction}
%\renewcommand{\arraystretch}{1.4}
\begin{center}
\begin{tabularx}{\linewidth}{|P{2.5cm}*{4}{|Y}|}
\hline
\bfseries Показатели качества движения  &
\bfseries Интерполяция маршрута патрулирования кубическими сплайнами &
\bfseries Интерполяция маршрута патрулирования кусочно-линейной функцией &
\bfseries Программная траектория без учета свойств привода рулевого механизма &
\bfseries Программная траектория с учетом свойств привода рулевого механизма  \\ \hline

$t$ 	 & 	 221.89	 & 	 215.79	 & 	 243.08	 & 	 228.81	 \\ \hline
$d_{min}$	 & 	 2.3121	 & 	 2.1844	 & 	 0.7482	 & 	 2.4261	 \\ \hline
$ \langle V_{S_1} \rangle $ 	 & 	 $V_{S_1}^F = 0.0000$ $V_{S_1}^R = 0.0033$	 & 	 $V_{S_1}^F = 0.0000$ $V_{S_1}^R = 0.0032$	 & 	 $V_{S_1}^F = 0.0000$ $V_{S_1}^R = 0.0029$	 & 	 $V_{S_1}^F = 0.0000$ $V_{S_1}^R = 0.0031$	 \\ \hline
$ \langle V_{S_2} \rangle $ 	 & 	 $V_{S_2}^F = 0.0036$ $V_{S_2}^R = 0.0021$	 & 	 $V_{S_2}^F = 0.0034$ $V_{S_2}^R = 0.0021$	 & 	 $V_{S_2}^F = 0.0037$ $V_{S_2}^R = 0.0020$	 & 	 $V_{S_2}^F = 0.0040$ $V_{S_2}^R = 0.0021$	 \\ \hline
$ V_{S_1}^{max} $ 	 & 	 $V_{S_1}^F = 0.0004$ $V_{S_1}^R = 0.6926$	 & 	 $V_{S_1}^F = 0.0003$ $V_{S_1}^R = 0.6926$	 & 	 $V_{S_1}^F = 0.0003$ $V_{S_1}^R = 0.6926$	 & 	 $V_{S_1}^F = 0.0003$ $V_{S_1}^R = 0.6926$	 \\ \hline
$ V_{S_2}^{max} $ 	 & 	 $V_{S_2}^F = 0.0160$ $V_{S_2}^R = 0.0401$	 & 	 $V_{S_2}^F = 0.0158$ $V_{S_2}^R = 0.0342$	 & 	 $V_{S_2}^F = 0.0155$ $V_{S_2}^R = 0.0084$	 & 	 $V_{S_2}^F = 0.0160$ $V_{S_2}^R = 0.0084$	 \\ \hline
$ t / t^r $ 	 & 	 0.9546	 & 	 0.9284	 & 	 0.9954	 & 	 0.9989	 \\ \hline
$ \langle e_{y} \rangle $ 	 & 	 0.4063	 & 	 0.3767	 & 	 0.0541	 & 	 0.0657	 \\ \hline
$ \langle e_{\varphi} \rangle $ 	 & 	 0.2318	 & 	 0.2085	 & 	 0.0333	 & 	 0.0377	 \\ \hline
$ e_{y}^{max} $ 	 & 	 1.9746	 & 	 1.7251	 & 	 0.6371	 & 	 0.6599	 \\ \hline
$ e_{\varphi}^{max} $ 	 & 	 0.9841	 & 	 0.9211	 & 	 0.7305	 & 	 0.8047	 \\ \hline

\end{tabularx}
\end{center}
\end{table}

\par Как видно из таблицы \ref{tab:resuts:compare:good_traction} значения показателей качества движения робота,
связанных с эффектами проскальзывания, для рассмотренных видов программных траекторий практически совпадают.
В целом при ''хороших'' условиях сцепления колес с поверхностью для всех рассмотренных траекторий является
характерным кратковременное проскальзывание колес в продольном и поперечном направлениях
при маневрировании патрулирующего робота. Наблюдаемые при этом максимальные
значения продольной скорости скольжения обоих колес достигаются при начале движения
робота из состояния покоя. В ходе маневрирования величины продольных скоростей скольжения были на порядок меньше
максимальных.
\par Время обхода охраняемой области в целом лучше для программных траекторий, полученных в результате интерполяции
маршрута патрулирования. Худшее время обхода $t$ наблюдалось для программной траектории, построенной по кинематическим
уравнениям.

\par На рисунках \ref{img:result:spline:good_traction} --- \ref{img:result:kinematic:good_traction}
представлены примеры отработки рассматриваемых программных траекторий при ''хороших''
условиях сцепления колес с поверхностью. Программные траектории обозначены штриховой линией;
траектории патрулирующего робота --- сплошной линией.

\par Для программных траекторий, построенных на основе кинематических моделей движения, наблюдались
меньшие максимальные и средние значения траекторных ошибок в сравнении с аналогичными значениями для траекторий,
полученных в результате интерполяции маршрута патрулирования,
что свидетельствует о качестве отработки программных траекторий данного вида.


\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[scale=0.55]{section_4/img/BaseSplineTrajectory_02_normal_traction/01_trajectory.png}
\caption{Отработка траектории, полученной в результате интерполяции маршрута патрулирования
кубическими сплайнами}
\label{img:result:spline:good_traction}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[scale=0.55]{section_4/img/BaseLinearTrajectory_02_normal_traction/01_trajectory.png}
\caption{Отработка траектории, полученной в результате интерполяции маршрута патрулирования
кусочно-линейной функцией}

\includegraphics[scale=0.55]{section_4/img/BaseKinematicTrajectory_02_normal_traction/01_trajectory.png}
\caption{Отработка траектории,
построенной по кинематическим уравнениям движения без учета свойств привода рулевого механизма}

\includegraphics[scale=0.55]{section_4/img/KinematicTrajectory_02_normal_traction/01_trajectory.png}
\caption{Отработка программной траектории,
построенной по кинематическим уравнениям движения с учетом свойств привода рулевого механизма}
\label{img:result:kinematic:good_traction}
\end{figure}